**101. – Delphinium elatum** L. – //Dauphinelle élevée// – Plante vivace, glabre ou poilue ; tige de l à 2 mètres, robuste ; feuilles palmatiséquées, à 5-7 lobes trifides, incisés-dentés, à lanières lancéolées ; pétioles non dilatés en gaine à la base ; pédicelles dressés, glabres ou pubescents, munis au sommet de 2 bractées linéaires ; fleurs bleues, en longues grappes ; pétales// libres, bifides, velus ; éperon long et aigu ; follicules 3-5, glabres ou pubescents ; //graines nombreuses, petites, plissées-rugueuses.
Prairies des hautes montagnes : Pyrénées-Orientales ; Alpes de la Savoie, du Dauphiné et de la Provence. – Europe centrale jusqu'au Caucase ; Sibérie ; Inde = Juillet-Août – Cultivé.